 10:07, 28 февраля 2019
У российского самолета отказал двигатель через пять минут после взлета
Пассажирский самолет авиакомпании Utair, следовавший рейсом Уфа — Москва (Внуково), вернулся в аэропорт вылета из-за технической неисправности. Об этом пишет «Комсомольская правда».Boeing 737-500 вылетел в 8:15 по местному времени, однако был вынужден приземлиться из-за отказавшего двигателя. В 8:37 он совершил посадку в уфимском аэропорту.Экстренные службы срочно прибыли к месту случившегося. Никто из 123 находящихся на борту пассажиров не пострадал. «В 9:45 все 123 пассажира на резервном самолете вылетят по запланированному маршруту», — сообщили в пресс-службе международного аэропорта Уфа.По словам самих пассажиров, все выполняли указания бортпроводников и паники в самолете удалось избежать.Материалы по теме00:11 —  6 апреля 2017Мама, я аэрофобКак справиться со страхом перед полетами«Вылетел утром в Москву. Но через пять минут после взлета отказал левый двигатель. Хорошо что не на взлете, и что правый двигатель остался рабочим. Сделали круг и сели», — приводит издание слова очевидца.Ранее в феврале самолет Utair приземлился в московском аэропорту Внуково с разбитым лобовым стеклом. Лайнер Boeing 737-500 следовал из Сыктывкара в Москву, но перед посадкой в кабине пилотов треснул внешний слой лобового стекла. Экипажу удалось посадить самолет в аэропорту назначения.
